\section{Introduction}

\begin{frame}
    \frametitle{VASP, qu'est ce que c'est ?}
    
    \begin{block}{VASP : Vienna Ab initio Simulation Package}
        VASP est un code permettant de mener à bien des simulations de dynamique moléculaire quantique.
        \begin{itemize}
            \item Calculs statiques
            \begin{itemize}
                \item Calcul d'énergie
                \item Optimisation de la structure
                \medskip
                \item Propriétés électroniques : DOS, charges, bandes d'énergie
                \item Propriétés spectroscopique : déplacement de pic de coeurs, spectre IR
            \end{itemize}
            \item Calcul de dynamique moléculaire
        \end{itemize}
    \end{block}

    \begin{exampleblock}{Caractéristiques}
    \begin{itemize}
        \item Résolution de l'équation de Shrödinger via la théorie de la fonctionnelle de la densité (DFT)
        \item Base d'ondes planes
        \item Utilisation de pseudo potentiels
        \item Utilisation de conditions aux limites périodiques (3D uniquement)
    \end{itemize}
    \end{exampleblock}
\end{frame}